
                      Darren Aronofsky no hace películas para ayudarte a sentirte mejor contigo mismo y con el mundo. Es un virtuoso cinematográfico (Requiem for a Dream, Black Swan) en una misión para sondear y provocar. Eso lo convierte en un ave rara en un múltiplex de escapismo de cómics y fórmula barata. Ten cuidado: ¡madre! irradia una vibra de algo peligroso si te acercas demasiado.

Javier Bardem, en un retrato de encanto e intensidad demoníaca, interpreta a un famoso poeta que vive en reclusión en una hermosa casa de campo con una joven esposa (Jennifer Lawrence) que satisface todos sus caprichos. Son como Adán y Eva en un nuevo Edén. Lawrence es excelente en irradiar una calidez nutritiva en constante amenaza de ser despojado. Su personaje tiene visiones inquietantes de que las paredes están vivas con una amenaza palpable. Luego llegan dos visitantes, un médico (Ed Harris) y su esposa (Michelle Pfeiffer), que ingresan a este extraño paraíso sin teléfonos inteligentes como personajes de A Delicate Balance de Edward Albee. Una palabra sobre el deslumbrante Pfeiffer, que ofrece una interpretación de calibre Oscar que es sexy, siniestra y que afecta profundamente todo al mismo tiempo: Pfeiffer robaría la película si Aronofsky la mantuviera quieta el tiempo suficiente para controlarla. Al lado llegan dos hermanos (Brian y Domhnall Gleeson), los hijos de los visitantes, que se enfurecen como Caín y Abel.
        
            